   

你好，我是高楼。

在我们这个课程里，为了让你更好地理解我的性能工程理念，我专门搭建了一个完整的系统，我们所有的内容都是基于这个系统展开的。

自课程更新以来，有不少同学问我要这个系统的搭建教程，想自己试一试。因此，我梳理了一版搭建教程，希望能帮到你。

由于整个系统相对复杂，有很多需要考虑、部署的细节，所以这节课的内容会比较长。下面这张图是我们这节课的目录，你可以整体了解一下，然后对应这张目录图，来学习具体的搭建步骤，以免迷失方向。

![](assets/5d2698a07b0947bc967a771f340f1058.jpg)

一. 物理服务器
--------

### 1\. 服务器规划

在这个系统中，我们主要用到了四台服务器，下面是具体的硬件配置：

![](assets/96c83c677a2f4b4e92c992d7358fa0a4.jpg)

我们可以看到，当前服务器在应用中使用的资源总共是 64C 的 CPU 资源，以及 128 G 的内存资源。由于 NFS (网络存储)服务器不用在应用中，我们不计算在内。

因为单台机器的硬件资源相对较多，所以，在后续的工作中，我们将这些物理机化为虚拟机使用，以方便应用的管理。

在成本上，所有物理机的费用加在一起大概八万元左右，这其中还包括交换机、机柜、网线等各类杂七杂八的费用。

### 2\. 服务器搭建

目前，行业内主流的基于 x86 架构的 Linux 系统，无非是 CentOS 和 Ubuntu。在我们这个项目中，我选择 CentOS 系列来搭建 Linux 系统，主要是考虑到系统的稳定性。CentOS 来自 Redhat 商业版本的重新编译，它在稳定性、系统优化以及兼容性方面，具有比较完善的测试和发版流程。

在 CentOS 7 之后的版本中，CentOS 的内核换成了 Linux 3.x，因此，我们这个课程的分析都是基于 Linux 3.x 这个内核版本展开的。

在搭建过程中，我们给每台服务器都安装了 CentOS 7.8 的操作系统。如果你是新手，我建议你使用带 GUI 桌面的系统，方便后续操作和管理虚拟机。具体的操作系统安装步骤，你可以参考这个链接来部署： [HP 服务器安装 CentOS 7](https://blog.csdn.net/zuozewei/article/details/84951690) 。

二. 虚拟化
------

### 1\. 虚拟机规划

我们接着来看虚拟机规划。我们部署了至少五台虚机，并且把虚拟机类型分为两种主机节点类型：

*   普通节点：

普通节点用来做非被测系统使用，比如压力机、管理平台等。我们可以选择采用 Docker、二进制等方式来部署。

*   Kubernetes节点：

Kubernetes节点用于部署项目的应用服务，包括 mall-admin、mall-portal、mall-gateway、mall-member、mall-cart 等应用服务，还包括 SkyWalking、Nacos 等基础组件。这些都采用 Kubernetes的方式来部署。

具体的节点规划，你可以参考这张表：

![](assets/0ec9707724454a35bed479043e560325.jpg)

在这里，我们规划了三个Kubernetes控制节点，这是为后续的高可用方案准备的。如果你计划搭建单 Master 集群，只需要一个Kubernetes控制节点即可。至于Kubernetes计算节点，结合前面的节点规划，我们在这里配置 9 个 worker 节点，其他的节点根据自己的需求灵活扩展。

### 2\. 虚机安装

到了安装虚拟机这一步，我们最终选择以 KVM 为主的方案。这主要考虑到，KVM 是目前比较成熟的开源虚拟化平台，在 2006 年被写入到 Linux 内核中。并且在 RedHat 6 以后，RedHat 开始转向支持 KVM，而非之前大力推广的 Xen 虚拟化方案，随后 Intel 也开始全面支持 KVM。KVM 相比较于 Xen，更小，更轻量级，也更方便管理。

在项目搭建之初，我们也尝试过用 OpenStack 做底层，但是 OpenStack 部署起来不仅繁杂，而且坑也多，需要投入大量的时间成本。我们当时在分析 OpenStack 本身的问题上花费了很多时间，对于我们的这个系统来说，这是没有必要的。

所以，我们最终选择用 KVM 来做虚拟化，它的技术相对成熟，操作又比较简单。

你可能会有疑问，为什么不用 VMware 呢？我们知道，在虚拟化平台中，VMware 在 IO 和稳定性方面都算是目前最优的一个方案了，也能满足我们的需求。不过，它是一款商业软件，授权比较昂贵，这是我们这个项目不得不放弃的一个原因。当然，如果你的项目有充足的预算， VMware 是一个不错的选择。

在安装之前，你可以大概了解一下 KVM 性能、热迁移、稳定性、应用移植、搭建等方面的注意事项，做为知识的扩展补充。对性能分析来说，我们要关注一下KVM的优化重点：[关于KVM 虚拟化注意的二三事整理](https://mp.weixin.qq.com/s/L-jNlwYKFWgoKX6L5ffz5A)

至于 KVM 的安装和使用，你可以参考这个链接里的内容：[Linux KVM 安装使用手册](https://mp.weixin.qq.com/s/UluDn0jG-uYZqpIsIXzKAg)。

三. Kubernetes 集群
----------------

### 1\. 计算资源

关于集群计算资源，你可以参考这张表：

![](assets/56ee45f0a23e4957955fd5286ad16d7b.jpg)

我们在做计算资源规划的时候，通常需要考虑不同的应用场景：

*   传统虚拟化技术的 I/O 损耗较大，对于 I/O 密集型应用，物理机相比传统虚拟机（像VMware的传统虚拟化做出来的虚拟机)有更好的性能表现；
*   在物理机上部署应用，有更少的额外资源开销（如虚拟化管理、虚拟机操作系统等），并且可以有更高的部署密度，来降低基础设施成本；
*   在物理机上可以更加灵活地选择网络、存储等设备和软件应用生态。

如果从实际生产环境考虑，一般而言建议：

*   对性能极其敏感的应用，如高性能计算，物理机是较好的选择；
*   云主机支持热迁移，可以有效降低运维成本；
*   在工作实践中，我们会为 Kubernetes 集群划分静态资源池和弹性资源池。通常而言，固定资源池可以根据需要选择物理机或者云主机实例；弹性资源池则可以根据应用负载，使用合适规格的云主机实例来优化成本，避免资源浪费，同时提升弹性供给保障。

由于我们这个系统只是课程的示例项目，为了尽可能压榨服务器资源，节省服务器成本，我们选择了自行准备虚机的方案，这样可以充分使用硬件资源。

### 2\. 集群搭建

关于集群搭建，我们的节点规划如下：

![](assets/2ae629cd7b714740862dad0975150be8.jpg)

关于集群搭建的具体步骤，你可以按照下面这两个文档进行部署：

*   单 Master 集群：[使用 kubeadm 安装单master kubernetes 集群（脚本版）](https://mp.weixin.qq.com/s/eQOMt3dz1P2JwezDaoZGzg)
*   高可用方案： [Kubernetes 高可用集群落地二三事](https://mp.weixin.qq.com/s/bdq4GySQWjcIjJmn0ZD80g)

安装的负载均衡组件如下：

![](assets/bc32082c9e014d9c949751d9c6b69dbb.jpg)

如果你没有Kubernetes的使用基础，那么我建议学习一下这几篇入门文章：

*   [Kubernetes 集群基本概念](https://mp.weixin.qq.com/s/X2Z_a_eYq12O6yTQmRRxfw)
*   [k8s入门篇-Kubernetes的基本概念和术语](https://mp.weixin.qq.com/s/dSbCK_ms4YMoEvqp0afNZg)
*   [K8s命令篇-Kubernetes工作实用命令集结号](https://mp.weixin.qq.com/s/EPdOEwFaoc-hI27C0v3urA)
*   [Kubernetes 集群常用操作总结](https://mp.weixin.qq.com/s/xYjR5_WZNhny_0RdjM1tpA)

### 3\. 插件安装

我们需要安装的插件主要有三种：网络插件、存储插件以及组件。

对于网络插件，我们选用的是目前主流的网络插件 Calico。如果你的系统有其它选型需求，那你可以参考下面这篇文章，这里我就不做赘述了。

*   [Kubernetes 网络插件（CNI）超过 10Gbit/s 的基准测试结果](https://mp.weixin.qq.com/s/H4ncgG0AqsmpPSg3ICBP3g)

安装Calico插件的具体步骤，在前面的单 Master 集群部署文档中已有说明，你可以参考一下。

对于存储插件，我们选用的是 NFS 网络存储。因为 NFS 相对简单，上手快，我们只需要部署一个NFS服务，再由Kubernetes提供一个自动配置卷程序，然后通过 StoageClass 动态配置 PVC 就可以了。 而且在性能上，NFS 也能满足我们这个系统的需求。

只不过，NFS 并不是高可用方案。如果你是在生产环境中使用，可以考虑把 Ceph 作为存储选型方案。Ceph 是一个统一的分布式存储系统，也是高可用存储方案，并且可以提供比较好的性能、可靠性和可扩展性。但是，Ceph 部署起来更复杂些，同时维护也比 NFS 复杂。

我把 NFS 和 Ceph 的详细安装步骤放在这里，你如果有需要，可以学习参考。

*   NFS： [Kubernetes 集群部署 NFS 网络存储](https://mp.weixin.qq.com/s/xKPAHWuLBMYuaVzpel5rUQ)
*   Ceph： [Kubernetes 集群分布式存储插件 Rook Ceph部署](https://mp.weixin.qq.com/s/tww0dPNeFNR_WaEWUh97ZQ)

另外，不要忘了，NFS 配置中还需要这两个组件：

![](assets/35f4cd8fd2d04e03a6adc5267aaa6159.jpg)

### 4\. Kubernetes管理平台

安装组件：

![](assets/df200c5f8009448f9ce548bc0f98c4d5.jpg)

Kuboard 采用的是可视化UI的方式来管理应用和组件，降低了Kubernetes集群的使用门槛。下面我们看看怎么部署 Kuboard 组件。

第一步，k8s 集群执行资源文件：

```
kubectl apply -f https://kuboard.cn/install-script/kuboard.yaml
kubectl apply -f https://addons.kuboard.cn/metrics-server/0.3.7/metrics-server.yaml
```

第二步，把 Kuboard 安装好后，我们看一下 Kuboard 的运行状态：

```
kubectl get pods -l k8s.kuboard.cn/name=kuboard -n kube-system
```

输出结果：

```
NAME                       READY   STATUS        RESTARTS   AGE
kuboard-54c9c4f6cb-6lf88   1/1     Running       0          45s
```

这个结果表明 kuboard 已经成功部署了。

接着，我们获取管理员 Token 。这一步是为了登录访问 Kuboard，检查组件是否成功运行。

```
# 可在第一个 Master 节点上执行此命令
echo $(kubectl -n kube-system get secret $(kubectl -n kube-system get secret | grep kuboard-user | awk '{print $1}') -o go-template='{{.data.token}}' | base64 -d)
```

通过检查部署我们了解到，Kuboard Service 使用了 NodePort 的方式暴露服务，NodePort 为 32567。因此，我们可以按照下面这个方式访问 Kuboard：

```
http://任意一个Worker节点的IP地址:32567/
```

然后，在登录中输入管理员 Token，就可以进入到 Kuboard 集群的概览页了。

注意，如果你使用的是阿里云、腾讯云等云服务，那么你可以在对应的安全组设置里，开放 worker 节点 32567 端口的入站访问，你也可以修改 Kuboard.yaml 文件，使用自己定义的 NodePort 端口号。

四. 依赖组件
-------

### 1\. 部署清单

![](assets/e99017b99a9c41f7a29c18b1d383392a.jpg)

### 2\. 安装部署

对于上述依赖组件的安装部署，我整理了对应的教程放在这里，你有兴趣可以尝试一下。

MySQL 的二进制安装方式，在网上的教程多如牛毛，我在这里就不介绍了，如果你想知道怎么在Kubernetes下部署 MySQL，你可以参考这个链接中的详细步骤：[如何在 Kubernetes 集群中搭建一个复杂的 MySQL 数据库](https://mp.weixin.qq.com/s/4YSx4a2oqjrp1f6wNQgR-g)。

Elasticsearch 集群的部署可以参考：

*   [Kubernetes Helm3 部署 Elastic](https://mp.weixin.qq.com/s/VAlbWoSf_16-Cf5nIwEShg)[s](https://mp.weixin.qq.com/s/VAlbWoSf_16-Cf5nIwEShg)[earch & Kibana 7 集群](https://mp.weixin.qq.com/s/VAlbWoSf_16-Cf5nIwEShg)

JMeter的部署可以参考：

*   二进制：[性能工具之JMeter+InfluxDB+Grafana打造压测可视化实时监控](https://mp.weixin.qq.com/s/nUNAz3Gma9fwoFNFA9Orog)
*   Kubernetes：[Kubernetes 下部署 Jmeter 集群](https://mp.weixin.qq.com/s/VQl05FvzK456WAkXDM6I9Q)

镜像仓库 Harbor 的部署可以参考：

*   [Kubernetes 集群仓库 harbor Helm3 部署](https://mp.weixin.qq.com/s/_0hEWz7TUvYGASg9I3az4g)

Nacos 的部署可以参考：

*   Docker 单机模式： [Nacos Docker 快速开始](https://nacos.io/zh-cn/docs/quick-start-docker.html)
*   Kubernetes：[Kubernetes Nacos](https://nacos.io/zh-cn/docs/use-nacos-with-kubernetes.html)

Redis、RabbitMQ、MongoDB 单机部署的部署可以参考：

*   [Kubernetes 集群监控 kube-prometheus 自动发现](https://mp.weixin.qq.com/s/yuAU-qWeTr4svaSI497sbQ)

Logstash 的部署可以参考：

*   [整合ELK实现日志收集](https://mp.weixin.qq.com/s/D7Xuw_8nsituhR33BpjU2w)

五. 监控组件
-------

### 1\. 全局监控

不知道你还记不记得，我们这个系统的架构：

![](assets/6813d1db67e644c389f266b8449239b3.jpg)

根据这个系统的架构，我们选择的工具要监控到这几个层面：

*   第一层，物理主机；
*   第二层，KVM 虚拟机；
*   第三层，Kubernetes套件；
*   第四层，各种应用所需要的技术组件。

其实，有了上面的系统架构，监控设计就已经出现在写方案之人的脑袋里了。对于我们这个课程所用的系统，全局监控如下所示：

![](assets/017e3615455f4c7598c1ccfccbd23593.jpg)

从上图来看，我们使用 Prometheus/Grafana/Spring Boot Admin/SkyWalking/Weave Scope/ELK/EFK 就可以实现具有全局视角的第一层监控。对于工具中没有覆盖的第一层计数器，我们只能在执行场景时再执行命令来补充了。

### 2\. 部署清单

![](assets/b5d4d92cebc440dcae9b7633850d2ea9.jpg)

### 3\. 安装部署

对于上面这些监控工具的部署，我也把相应的安装教程放在这里，供你参考学习。

Kubernetes集群资源监控的部署：

*   [Kubernetes 集群监控 kube-prometheus 部署](https://mp.weixin.qq.com/s/AOl_z0zMuPzRlf36J6OLMg)
*   [Kubernetes 集群监控 controller-manager & scheduler 组件](https://mp.weixin.qq.com/s/T1Yhbw2efw-wjKu1PZyudg)
*   [Kubernetes 集群监控 ETCD 组件](https://mp.weixin.qq.com/s/chvukvjmCDvrYqYapRCEkA)

日志聚合部署的部署：

*   [Kubernetes 集群日志监控 EFK 安装](https://mp.weixin.qq.com/s/7shBCfpKRBBQDsutSpClhQ)

依赖组件的部署：

*   [Kubernetes 集群监控 kube-prometheus 自动发现](https://mp.weixin.qq.com/s/yuAU-qWeTr4svaSI497sbQ)

APM 链路跟踪的部署：

*   [Kubernetes + Spring Cloud 集成链路追踪 SkyWalking](https://mp.weixin.qq.com/s/bDfPFjTF5W2z8XUD-8EYQQ)

六. 微服务
------

### 1\. 项目介绍

在搭建这个课程所用的系统时，我采用了微服务的架构，这也是当前主流的技术架构。

如果你有兴趣了解详细的项目介绍，可以参考这篇文章：[《高楼的性能工程实战课》微服务电商项目技术全解析](https://mp.weixin.qq.com/s/a8nDBbkuvSjreaCxuM2PuQ)。这里面主要介绍了该项目的一些预备知识、系统结构、主要技术栈以及核心组件。此外，还有相关的运行效果截图。

### 2\. 拉取源代码

我们把 git clone 项目源代码下载到本地，来部署我们的被测系统：

```
git clone https://github.com/xncssj/7d-mall-microservice.git
```

### 3\. 修改 Nacos 配置

我们先将项目 config 目录下的配置包导入到 Nacos 中，然后根据自己的实际需要修改相关配置。

接着，我们将配置信息导入到 Nacos 中后，会显示这样的信息：

![](assets/2663b0fc65f048ec92260650a19434e1.jpg)

请你注意，我们修改的配置文件主要是每个单体服务下的 application-prod.yml 和 bootstrap-prod.yml。因为两个全局配置文件，都是服务容器内加载的配置文件。

### 4\. 镜像打包及推送

我们使用 Java 语言的 IDE （推荐 IDEA ）打开项目工程。

首先，修改项目根目录下的 pom.xml 文件：

```
<properties>
    <!--改为你自己的 Docker 服务远程访问地址-->
    <docker.host>http://172.16.106.237:2375</docker.host>
</properties>
```

在 IDEA 的右边 Maven 标签页，我们可以找到 root 工程下的 package 按钮，选中并执行：

![](assets/bc041c1c908c48d595f3be993695464a.jpg)

然后，在编译的远程 Docker 主机上，我们修改所有服务的镜像标签名称。之后，再推送镜像到 Docker 仓库。

### 5\. 导入数据库

这一步需要将项目 document/sql 目录下的 SQL 脚本导入到 MySQL 数据库中。

### 6\. 初始化依赖组件

#### 6.1. RabbitMQ

第一步，进入 RabbitMQ 容器并开启管理功能：

```
#登录容器的时候需要注意到容器支持的 shell 是什么。
kubectl exec -it <pod-name> -n <ns-name> bash
kubectl exec -it <pod-name> -n <ns-name> sh


root@cloud-rabbitmq-5b49d784c-gbr8m:/# rabbitmq-plugins enable rabbitmq_management
Enabling plugins on node rabbit@cloud-rabbitmq-5b49d784c-gbr8m:
rabbitmq_management
The following plugins have been configured:
  rabbitmq_management
  rabbitmq_management_agent
  rabbitmq_web_dispatch
Applying plugin configuration to rabbit@cloud-rabbitmq-5b49d784c-gbr8m...
Plugin configuration unchanged.
```

因为 RabbitMQ Service 使用 NodePort 的方式暴露控制台地址，比如 NodePort 为 15672。所以，第二步，我们访问地址 [http://计算节点IP:15672/](http://xn--IP-rm4eu79a9miiio:15672/) 地址，查看是否安装成功：

![](assets/e173cb22969e4bc3ab9372d124b989b5.jpg)

第三步，输入账号密码并登录guest/guest。

第四步，创建帐号并设置其角色为管理员 mall/mall。

![](assets/4856ae6a85354bc2b519062b25a8cd53.jpg)

第五步，创建一个新的虚拟 host 为 /mall。

![](assets/9fc448b55f274df88124fa8f8adf0c40.jpg)

第六步，点击 mall 用户进入用户配置页面，给 mall 用户配置该虚拟 host 的权限。

![](assets/e5a9655341be49d1a0e9b3ad36c53dd1.jpg)

到这里，RabbitMQ 的初始化就完成了。

#### 6.2. Elasticsearch

安装中文分词器 IKAnalyzer，并重新启动：

```
#此命令需要在容器中运行
elasticsearch-plugin install https://github.com/medcl/elasticsearch-analysis-ik/releases/download/v7.6.2/elasticsearch-analysis-ik-7.6.2.zip
```

### 7\. 使用 yaml 资源文件部署应用

将项目 document/k8s 目录下的 yaml 资源文件中的 Dokcer 镜像，修改为自己的 Tag 并上传到 k8s 集群中执行：

```
kubectl apply -f k8s/
```

七. 运行效果展示
---------

### 1\. 服务器

![](assets/0105d4e36d084de9b5672064bb66fe3d.jpg)

### 2\. 虚拟机

![](assets/24259e389328405896893b80d1f47201.jpg)

### 3\. Kubernetes 集群

Kubernetes 集群：

```
[root@k8s-master-1 ~]# kubectl get nodes
NAME           STATUS   ROLES    AGE   VERSION
k8s-master-1   Ready    master   26d   v1.19.2
k8s-master-2   Ready    master   26d   v1.19.2
k8s-master-3   Ready    master   26d   v1.19.2
k8s-worker-1   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-2   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-3   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-4   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-5   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-6   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-7   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-8   Ready    <none>   26d   v1.19.2
k8s-worker-9   Ready    <none>   26d   v1.19.2
[root@k8s-master-1 ~]# 
```

微服务管理：

![](assets/50019a50d09844738007221bdf7da287.jpg)

### 4\. 微服务

部署架构图：

![](assets/64894adc6d314c12907aaa8e34fa288c.jpg)

API 文档：

![](assets/e78495037a224d38b9457713a9c08b71.jpg)

调用链监控：-
![](assets/0d5c1a1d39f2489bae6d2ddb12f7e6c4.jpg)-
![](assets/8280b817178d466cb203f8e1083e869f.jpg)

![](assets/62a5a30292674cf88bc01369f6f5ace3.jpg)

服务注册：

![](assets/efa085195525434ca38f3a39acbfcf97.jpg)

服务监控:-
![](assets/e992f02a8c344ea7ad8711e0213f4981.jpg)

日志聚合：

![](assets/32dfd4958ac1442eb8f75f2d722a7bdc.jpg)

配置管理：

![](assets/c3780c97b1a84f7199f5982335e01193.jpg)

系统保护：

![](assets/20c13ece33e24f729dd6cefcb115a300.jpg)

容器仓库：

![](assets/4280702aa6c447e7a1b92b598776e54b.jpg)

压力引擎：

![](assets/358b6a52aac844a682ffe23c429fc67c.jpg)

### 5.资源监控

Kubernetes集群资源监控：

![](assets/19bc98d3839545d9961594532eaf2aba.jpg)

Linux 资源监控：

![](assets/c1b86cccbb4e4143af0eef21befdee5e.jpg)

MySQL 资源监控：

![](assets/70042b6420954484932c126b93b94e23.jpg)

RabbitMQ 资源监控：

![](assets/506905151126495d901deebca081b508.jpg)

MongoDB 数据库资源监控：

![](assets/6592a47a6c454b72b96b475fd79af2bb.jpg)

Kubernetes etcd 资源监控：

![](assets/6392c1e852654e9399dc7ab489f02064.jpg)

Kubernetes API Server 资源监控：

![](assets/89f1dcfe006647428fd658397f365bac.jpg)

Kubernetes 服务拓扑：

![](assets/844b6143e32b4f99be0b74e85f174f8e.jpg)

八. 总结
-----

这节课的内容包括了物理环境的说明、技术组件的具体搭建过程、示例系统的搭建过程以及运行效果。经过上面所有的步骤，我们就把整个课程涉及的所有技术组件、示例系统完全搭建起来了。

而我之所以选择这样的技术栈，主要有三方面的考虑：

**1\. 核心优势**

*   任务调度：为集群系统中的任务提供调度服务，自动将服务按资源需求分配到资源限制的计算节点；
*   资源隔离：为产品提供管控与服务节点隔离能力，保证研发应用和管控服务不产生相互的影响；
*   高可用能力：自动监控服务运行，根据运行情况对失效的服务进行自动重启恢复；
*   网络互联互通能力：提供统一的IP地址分配和网络互通能力；
*   统一编排管理能力：结合 Gitlab 和 k8s ，对输出的产品进行统一的编排管理；
*   公共产品组件可以为团队提供统一部署、验证、授权、调度和管控能力，为私有云服务提供基础性的支撑。

**2\. 核心设施平台（IaaS云）**

*   提供计算、网络、存储等核心资源设备的虚拟化；
*   支持不同操作系统，包括主流的 Win 和 Linux 系统；
*   提供主要的三种服务：云主机、云网络、云硬盘；
*   提供可视化 Web UI；
*   提供 k8s 集群（容器云）规划、部署和运营；
*   支持多种计算、存储和网络方案。

**3\. 基础服务平台（PaaS云）**

*   提供数据存储：支持常见 NFS 、Ceph RBD、Local Volume 等；
*   提供应用服务：支持自愈和自动伸缩、调度和发布、负载均衡等；
*   提供运维管理：支持日志监控、资源监控、消息告警等。

我们这个系统采用的技术栈，是当前技术市场中流行的主流技术栈，这样的环境具有很高的借鉴价值。而且，从我们要表达的 RESAR 性能分析架构和逻辑来说，也说明 RESAR 性能分析理念是足以支撑当前的技术栈的。

参考资料汇总
------

**1\. CentOS 7的部署**：[HP 服务器安装 CentOS 7](https://blog.csdn.net/zuozewei/article/details/84951690)-
**2\. KVM的优化重点**：[关于KVM 虚拟化注意的二三事整理](https://mp.weixin.qq.com/s/L-jNlwYKFWgoKX6L5ffz5A)-
**3\. KVM 的安装和使用**：[Linux KVM 安装使用手册](https://mp.weixin.qq.com/s/UluDn0jG-uYZqpIsIXzKAg)-
**4\. Kubernetes 集群搭建**：

*   单 Master 集群：[使用 kubeadm 安装单master kubernetes 集群（脚本版）](https://mp.weixin.qq.com/s/eQOMt3dz1P2JwezDaoZGzg)
*   高可用方案： [Kubernetes 高可用集群落地二三事](https://mp.weixin.qq.com/s/bdq4GySQWjcIjJmn0ZD80g)

**5\. Kubernetes的使用基础**：

*   [Kubernetes 集群基本概念](https://mp.weixin.qq.com/s/X2Z_a_eYq12O6yTQmRRxfw)
*   [k8s入门篇-Kubernetes的基本概念和术语](https://mp.weixin.qq.com/s/dSbCK_ms4YMoEvqp0afNZg)
*   [K8s命令篇-Kubernetes工作实用命令集结号](https://mp.weixin.qq.com/s/EPdOEwFaoc-hI27C0v3urA)
*   [Kubernetes 集群常用操作总结](https://mp.weixin.qq.com/s/xYjR5_WZNhny_0RdjM1tpA)

**6\. Kubernetes网络插件选型**：[Kubernetes 网络插件（CNI）超过 10Gbit/s 的基准测试结果](https://mp.weixin.qq.com/s/H4ncgG0AqsmpPSg3ICBP3g)

**7\. NFS部署**： [Kubernetes 集群部署 NFS 网络存储](https://mp.weixin.qq.com/s/xKPAHWuLBMYuaVzpel5rUQ)

**8\. Ceph部署**： [Kubernetes 集群分布式存储插件 Rook Ceph部署](https://mp.weixin.qq.com/s/tww0dPNeFNR_WaEWUh97ZQ)

**9\. Kubernetes下的MySQL部署**：[如何在 Kubernetes 集群中搭建一个复杂的 MySQL 数据库](https://mp.weixin.qq.com/s/4YSx4a2oqjrp1f6wNQgR-g)

**10\. Elasticsearch 集群的部署**：[Kubernetes Helm3 部署 Elasticsearch & Kibana 7 集群](https://mp.weixin.qq.com/s/VAlbWoSf_16-Cf5nIwEShg)

**11\. JMeter的部署**：

*   二进制：[性能工具之JMeter+InfluxDB+Grafana打造压测可视化实时监控](https://mp.weixin.qq.com/s/nUNAz3Gma9fwoFNFA9Orog)
*   Kubernetes：[Kubernetes 下部署 Jmeter 集群](https://mp.weixin.qq.com/s/VQl05FvzK456WAkXDM6I9Q)

**12\. 镜像仓库 Harbor 的部署**：[Kubernetes 集群仓库 harbor Helm3 部署](https://mp.weixin.qq.com/s/_0hEWz7TUvYGASg9I3az4g)

**13\. Nacos 的部署**：

*   Docker 单机模式： [Nacos Docker 快速开始](https://nacos.io/zh-cn/docs/quick-start-docker.html)
*   Kubernetes：[Kubernetes Nacos](https://nacos.io/zh-cn/docs/use-nacos-with-kubernetes.html)

**14\. Redis、RabbitMQ、MongoDB 单机部署的部署**：[Kubernetes 集群监控 kube-prometheus 自动发现](https://mp.weixin.qq.com/s/yuAU-qWeTr4svaSI497sbQ)

**15\. Logstash 的部署**：[整合ELK实现日志收集](https://mp.weixin.qq.com/s/D7Xuw_8nsituhR33BpjU2w)

**16\. Kubernetes集群资源监控的部署**：

*   [Kubernetes 集群监控 kube-prometheus 部署](https://mp.weixin.qq.com/s/AOl_z0zMuPzRlf36J6OLMg)
*   [Kubernetes 集群监控 controller-manager & scheduler 组件](https://mp.weixin.qq.com/s/T1Yhbw2efw-wjKu1PZyudg)
*   [Kubernetes 集群监控 ETCD 组件](https://mp.weixin.qq.com/s/chvukvjmCDvrYqYapRCEkA)

**17\. 日志聚合部署的部署**：[Kubernetes 集群日志监控 EFK 安装](https://mp.weixin.qq.com/s/7shBCfpKRBBQDsutSpClhQ)

**18\. 依赖组件的部署**：[Kubernetes 集群监控 kube-prometheus 自动发现](https://mp.weixin.qq.com/s/yuAU-qWeTr4svaSI497sbQ)

**19\. APM 链路跟踪的部署**：[Kubernetes + Spring Cloud 集成链路追踪 SkyWalking](https://mp.weixin.qq.com/s/bDfPFjTF5W2z8XUD-8EYQQ)

**20\. 微服务项目介绍**：[《高楼的性能工程实战课》微服务电商项目技术全解析](https://mp.weixin.qq.com/s/a8nDBbkuvSjreaCxuM2PuQ)

**21\. 其他学习资料推荐**：

*   [SpringCloud 日志在压测中的二三事](https://mp.weixin.qq.com/s/JeKdirFrM5LGAqZrrdKoXA)
*   [高楼的性能工程实战课之脚本开发](https://mp.weixin.qq.com/s/KHGfK7DUbSBcNOF6J8mb6Q)
*   [《高楼的性能工程实战课》学习所推荐的知识点](https://mp.weixin.qq.com/s/tYooETSGhiMBBDlwihiqAA)